中科口罩無人講？

中科不認為在香港建立生產線供銷香港是個sustainable business. 亦不會有機會獲得政府那300萬及高價購買機會, 這些所謂資助只是為特定圈養的資金轉移的操作, 我們亦毫不稀罕.

這是我們在土耳其靠近地中海城市Adana與土耳其合資的廠房, 只用了6日時間, 自動生產線明天到廠, 10日內就會完成安裝及調試並生產EN14683 Type II 成人及兒童口罩, 30日內日產量提升到125,000pcs. 有別於其他土耳其產品, 我們會將產品送往英國檢驗及核證, 以確保能供世界的品牌及質素. 另外我們同時會生產EN14126 Type 3B 保護服.

無論自動化機械, nonwoven及meltblown布都不需依靠中國大陸. 而我們目標是整個歐洲及東亞市場. 在我們視察過的廠房, 許多廠商將中層meltblown溶噴布換成廉價稀薄的nonwoven布, 導致口罩根本不能達致本來使用目的, 其中一個原因是溶噴布被中國大陸鎖緊出口, 本來已較高的價格被進一步炒高夾高, 令廠商無法應付. 台灣自給自足的能力及市場管控的措施啟發了我們留意到原材料供應的重要性. 我們有信心取得所有物資, 而且根本無需被屯貨炒賣影響.

綜合俄羅斯及土耳其口罩生產考察:

1. 全自動機平均每秒生產一隻, 每日工作10小時, 日產3.6萬, 每月生產26日, 每月產能90萬左右. 加班只會消耗機器, 令其部件過熱及損壞, 維修影響生產.

2. 三層口罩的S-M-S (Spunbond-Meltblown-Spunbond) 化纖料世界供應不足, 尤其是最貴而最難求的中層MeltBlown溶噴布, 中國亦無法出口. 它們全屬石油分裂的產品鏈的化纖產品, 故有石油提鍊的地區就有產能. 但是其原材受到炒賣屯貨及活動嚴重影響.

3. 估計每只口罩生產成本少於HK$0.2
~ 外S層無紡布 25~28g/m2 每噸HK$3萬做92萬隻
~ 中M層溶噴布 30g/m2 每噸HK$8萬做90萬隻
~ 內S層阻水無紡布 20~25g/m2 每噸HK$3萬做100萬隻
~ 另加耳繩及鼻夾條

4. 現在幾乎所有工廠出廠價都低於HK$0.5, 只是商人層層炒賣令離開俄土價格暴升到HK$2.5~3水平.

5. 因為工廠無法取得足夠厚度的無紡布和溶噴布, 甚至有工廠將溶噴布換成較平的無紡布, 故幾乎所有產能都是不合規格的虛假貨. 亦即是普遍見到非常薄的透明口罩.

6. 香港政府所謂資助20條生產綫有鬼位, 容中科監察另行解釋 :

影片是土耳其伊斯坦堡生產廠房的其中一條月產100萬個三層口罩的生產線.

[url]網址[/url]